啲塑膠唔用去佐邊？

見啲公司開始走塑，eg.kfc ，大快活
先唔講係咪想慳錢

無知一問 咁啲塑膠原料有咩其他用途或點處理？
(我記得塑膠係石油既副產品)

你唔係無知，係冇邏輯姐

整其他嘢
少人用仲會平咗，可以用多啲

請講
如果一樣係制膠，咁用唔用吸管等膠制品都冇影響？

減少用膠嗰陣減少埋產量咪唔會有膠淨囉

知唔知咩係「副產品」

你有邏輯，不過無知

樓主對膠點整出黎有的誤解
石油入面有 light hydrocarbon 同 heavy hydrocarbon
light hydrocarbon 係比 heavy hydrocarbon 貴嘅 cleaner fuel，一般唔夠用要以cracking of heavy hydrocarbon 造出黎
cracking 會出 alkane 同 alkene
alkane 一般用黎燒，alkene 因為chemical property 有好多唔同用途，包括整膠，整ester，整各種chemical reagent
因此其實做膠嘅 alkene 係好有用唔係咩副產品
利申中學chem水平，有錯請屌

樓主個問題係Alkenes 唔用黎整膠，會點處理？
會唔會變垃圾
會唔會好似塑膠需要長時間分解

感謝你

1.會用黎做其他chemical compoud，例如 ethene+steam可以變ethanol(工業酒精)
2.一定唔會，就算唔用黎做compound ， light alkene 本身都算clean fuel
3.cracking 出嘅light alkene本身好易分解，但佢做出黎嗰幾廿萬種compound分唔分解到真係唔知
between : 雖然alkene一定有用，但石油商人為咗維持開採油田嘅cost等等經濟因素未必會按市場需求減產，所以都係有機會浪費

願聞其詳

你都係你老豆老母既副產品黎，明未

依句完全顯示咗你思考嘅高度